var a=Object.defineProperty,e=Object.prototype.hasOwnProperty,n=Object.getOwnPropertySymbols,i=Object.prototype.propertyIsEnumerable,s=(e,n,i)=>n in e?a(e,n,{enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0,value:i}):e[n]=i;import{_ as t}from"./certificate.b584aa60.js";import{g as r,e as u,o,c as l,a as d,t as k,F as g,h as m,b as p,i as h,f as b,d as c,j as f}from"./index.46ef241a.js";import"./vendor.7b91652a.js";const w=[{question:"1. Seorang perempuan usia 32 mengalami penurunan kesadaran, hasil pengkajian didapatkan pasien memiliki riwayat DM tipe 2 dan riwayat pengobatan penurunan gula darah, tanpak sianosis, gelisah, nafas berbau amoniak, airway bebas, TD 140/90 mmHg, frekuensi nadi 120x/menit, frekuensi nafas 25x/menit, suhu 36,4˚C, SpO2 85%. Apakah tindakan keperawatan yang harus dilakukan pada kasus di atas?",choices:["Memberikan insulin","Melakukan pemeriksaan GDS","Memberikan cairan dextrose 70%","Memasang oksigen"],rightAnswer:"Memasang oksigen"},{question:"2. Seorang laki-laki berusia 35 tahun dirawat di ruang ICU sejak 2 hari yang lalu dengan diagnose medis Acute Lung Odema + DM tipe 2. Hasil pengkajian pasien mengalami penurunan kesadaran sejak 1 jam yang lalu. Glukosa darah sewaktu 542 gr/dl, tampak pernafasan kusmaul, nafas berbau keton, terdengar pernafasan snoring dan frekuensi nafas 30x/menit. Apakah tindakan keperawatan yang tepat pada kasus diatas?",choices:["Melakukan suction","Memberikan terapi insulin","Mengatur posisi semifowler","Memasang OPA"],rightAnswer:"Memasang OPA"},{question:"3. Seorang laki-laki usia 43 tahun, hasil pengkajian GCS 8, sulit bernafas, sianosis pada mukosa bibir, dan bunyi nafas gurgling, terdapat jejas pada leher dan luka lecet pada bagian wajah, TD 140/90 mmHg, frekuensi nadi 115x/menit, frekuensi nafas 30x/menit. Saat ini pasien telah terpasang neck collar. Apakah tindakan keperawatan selanjutnya pada kasus di atas?",choices:["Memasang NPA","Melakukan suction","Monitoring adanya kehilangan cairan yang berlebih","Memiringkan pasien ke kiri"],rightAnswer:"Melakukan suction"},{question:"4. Seorang perempuan berusia 75 tahun dirawat di ruang ICU dengan terpasang tracheostomy sejak 5 hari yang lalu setelah oprasi. Hasil pengkajian terdapat secret, akral dingin, sesak nafas, susah menelan, TD 110/60 mmHg, suhu 35,7˚C, nadi 76 x/menit, SpO2 95%. Perawat akan melakukan tindakan suction. Setelah menghidupkan mesin dan mengecek letak botol penampung, perawat memasukan kanula suction (±5-10cm). (salah satu soal SOP harus paham sesuai teori) Apakah tindakan selanjutnya yang tepat dilakukan oleh perawat?",choices:["Bilas kanul dengan NaCl beri jeda untuk bernafas","Penghisapan lendir dengan memutar ±5-10 cm","Observasi secret warna dan bau","Berikan O2 2-5 liter","Pasang handscoon"],rightAnswer:"Penghisapan lendir dengan memutar ±5-10 cm"},{question:"5. Seorang perempuan berusia 75 tahun dirawat di ruang ICU dengan terpasang tracheostomy sejak 5 hari yang lalu setelah oprasi. Hasil pengkajian terdapat secret, akral dingin, sesak nafas, susah menelan, TD 110/60 mmHg, suhu 35,7˚C, nadi 76 x/menit, SpO2 95%. Perawat akan melakukan tindakan suction. Pada saat melakukan tindakan suction berapakah tekanan yang diberikan",choices:["40-60 mmhg","60-80 mmhg","80-100 mmhg","100-120 mmhg"],rightAnswer:"100-120 mmhg"},{question:"6. Seorang laki-laki berusia 63 tahun, saat perawat mengobservasi pernafasan diperoleh data bahwa pasien terlihat gelisah, terdapat retraksi otot bantu nafas, nafas cuping hidung. Hasil pemeriksaan tanda-tanda vital diperoleh tekanan darah: 140/100 mmHg, frekuensi nadi: 90 kali /menit, frekuensi pernafasan: 32 kali /menit, suhu tubuh : 38 derajat C. Setelah kolaborasi dengan dokter, diputuskan klien diberi terapi oksigen 6L /menitApakah metode pemberian oksigen yang paling tepat digunakan?",choices:["Nasal kanul","Masker venturi","Masker sederhana","Rebreathing Masker (RM)","Non Rebreathing Masker (NRM)"],rightAnswer:"Masker sederhana"},{question:"7. Seorang laki-laki berusia 58 tahun dirawat diruang ICU menggunakan ventilator, diambil darah AGD nya di dapatkan hasil Ph: 7,44, PO2: 90 mmHg, Pco2 46 mmHg, saturasi O2:96%, HCO 3: 29 mEq/L, BE+1. Dari nilai diatas dapat dianalisis bahwa pasien tersebut mengalami gangguan?",choices:["Asidosis respiratoi murni","Alkalosis respiratori murni","Asidosis respiratori terkompensasi penuh","Asidosis respiratori terkompensasi sebagian","Alkalosis respiratori terkompensasi sebagian"],rightAnswer:"Asidosis respiratori terkompensasi penuh"},{question:"8. Seorang laiki-laki usia 25 tahun mengalami kecelakaan bagian os frontal kepala membentur jalan. Pengkajian dilakukan setelah 2 jam kejadian ditemukan data: tidak sadarkan diri, tampak darah segar dimulut klien, pernapasan grugling, nilai GCS: E2M2V2, saturasi oksigen 85%. Tindakan untuk membuat jalan napas definitif yang bisa dilakukan pada pasien tersebut adalah?",choices:["Suction","Pasang ventilator","Pemasangan OPA","Intubasi dan pasang ETT","Pasang Laringeal Mask Airway"],rightAnswer:"Pasang ventilator"},{question:"9. Seorang  perawat  yang  sedang  berjalan  di  area  bisnis  pusat  kota  melihat  seorang  pekerja  jatuh  dari   tangga. Perawat bergegas menghampiri korban yang tidak ada   respons. Bagaimana seharusnya perawat membuka jalan napas korban ?",choices:["Posisi chin lift","Head tilt-chin lift","Manuver jaw thrust","Head tilit-jaw thrust","Chin lift-jaw thurst"],rightAnswer:"Head tilit-jaw thrust"},{question:"10. Seorang laki-laki berusia 44 tahun dirawat dengan TB aktif. Pernapasan 24 x/menit, ronchi pada kanan dan kiri paru, produksi sputum banyak. Indeks massa tubuh 16, pucat dan terlihat sesak serta kelelahan. Apakah prioritas diagnosa keperawatan yang tepat dari kasus tersebut?",choices:["Pola nafas tidak efektif berhubungan dengan hiperventilasi","Bersihan jalan nafas tidak efektif berhubungan akumulasi secret","Gangguan pertukaran gas berhubungan dengan kelelahan dan kekurangan energi","Gangguan nutrisi kurang dari kebutuhan berhubungan dengan hipermetabolik"],rightAnswer:"Bersihan jalan nafas tidak efektif berhubungan akumulasi secret"}],y={components:{TheCertificate:t},data:()=>({questions:w,score:0,questionIndex:0,question:w[0],answer:""}),mounted(){console.log(r().query)},computed:{isPreTest:()=>"1"===r().query.pre},methods:{submit(){const{answer:a,question:t,questions:r,questionIndex:u}=this;a===t.rightAnswer&&this.score++,u<r.length&&(this.questionIndex++,this.question=((a,t)=>{for(var r in t||(t={}))e.call(t,r)&&s(a,r,t[r]);if(n)for(var r of n(t))i.call(t,r)&&s(a,r,t[r]);return a})({},r[this.questionIndex]))},restart(){this.question=w[0],this.answer="",this.questionIndex=0,this.score=0}}},j={key:0,class:"mb-2"},A=d("br",null,null,-1),P=d("br",null,null,-1),q=b(" Lewati dan Mulai Pembelajaran "),v={key:1},x={key:0},M=d("strong",null,"Untuk mendapat sertifikat anda harus mendapat nilai minimal 7",-1),S=d("br",null,null,-1),O={key:1},C=b(" Mulai Pembelajaran "),H={key:2};y.render=function(a,e,n,i,s,t){const r=u("RouterLink"),w=u("TheCertificate");return o(),l("form",null,[s.questionIndex<s.questions.length?(o(),l("div",j,[d("label",null,k(s.question.question),1),(o(!0),l(g,null,m(s.question.choices,(a=>(o(),l("div",{key:a},[p(d("input",{type:"radio",name:"choice","onUpdate:modelValue":e[1]||(e[1]=a=>s.answer=a),value:a},null,8,["value"]),[[h,s.answer]]),b(" "+k(a),1)])))),128)),d("button",{type:"button",onClick:e[2]||(e[2]=(...a)=>t.submit&&t.submit(...a)),class:"px-3 py-1 text-sm font-medium leading-5 text-white transition-colors duration-150 bg-blue-500 border border-transparent rounded-md active:bg-blue-500 hover:bg-blue-700 focus:outline-none focus:shadow-outline-blue"},"Lanjut"),A,P,t.isPreTest?(o(),l(r,{key:0,to:"/cours/module1",class:"px-3 py-1 text-sm font-medium leading-5 text-white transition-colors duration-150 bg-yellow-500 border border-transparent rounded-md active:bg-yellow-500 hover:bg-yellow-700 focus:outline-none focus:shadow-outline-yellow"},{default:c((()=>[q])),_:1})):f("",!0)])):(o(),l("div",v,[d("p",null,[d("strong",null,"Skor: "+k(s.score),1)]),t.isPreTest?f("",!0):(o(),l("p",x,[M])),d("button",{type:"button",onClick:e[3]||(e[3]=(...a)=>t.restart&&t.restart(...a)),class:"px-3 py-1 text-sm font-medium leading-5 text-white transition-colors duration-150 bg-yellow-500 border border-transparent rounded-md active:bg-yellow-500 hover:bg-yellow-700 focus:outline-none focus:shadow-outline-yellow"},"Ulangi"),S,t.isPreTest?(o(),l("div",O,[d(r,{to:"/cours/module1",class:"px-3 py-1 text-sm font-medium leading-5 text-white transition-colors duration-150 bg-blue-500 border border-transparent rounded-md active:bg-blue-500 hover:bg-blue-700 focus:outline-none focus:shadow-outline-blue"},{default:c((()=>[C])),_:1})])):(o(),l("div",H,[s.score>=7?(o(),l(w,{key:0,module:"PENGELOLAAN JALAN NAFAS"})):f("",!0)]))]))])};export default y;
